立場新聞：法官下令月底前全面聆訊《禁蒙面法》 郭榮鏗：顯示法庭認為法例衍生憲制問題

24名民主派立法會議員要求就《禁止蒙面規例》頒布臨時禁制令，但法庭拒絕。民主派立法會議員郭榮鏗庭後見記者時表示，法庭今日罕見下令雙方盡快確定日期在月底前舉行全面聆訊，顯示法庭接受申請人一方說法，禁蒙面法衍生的憲制問題惹來重大公眾關注，及牽涉行政長可否繞過立法會立法等重要問題，郭榮鏗指，相信法官林雲浩亦看見引用緊急法訂立禁蒙面法極有可能違憲。